偽忠誠反對派葉劉淑儀：官員重覆答案拖延時間 減少議員提問機會

葉劉淑儀批評多名局長出席立法會會議重覆答案拖延時間

立法會內務委員會下午開會，內會主席李慧琼匯報上月14日她與政務司司長張建宗會面內容，她引述張建宗當時說防疫是當前急務，當局已全面收緊防疫措施。

民建聯葛珮帆說，要向司長反映，有市民長時間沒有收入，要依靠信用卡度日。同屬民建聯的周浩鼎說，當局要盡快訂好疫苗接種細節。工聯會麥美娟說，天氣凍、人心亦凍，街上出現很多露宿者，疫情下文康設施及連鎖食肆不開放，要求當局為他們租用酒店和賓館。

新民黨的葉劉淑儀批評多名局長，在立法會會議上的口頭提問主體答案內容長和重覆，質疑官員想拖延時間，減少議員提問機會。議員謝偉俊表示認同，又提醒其他議員，內會是處理內務事情，不應花內會時間談論當周如疫情及經濟等關心事宜，有如向司長每周發家書。